{
    "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada mas praaksara,hindu-budha,islam",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perkembangan pada masa hindu buddha yaitu adanya kerajaan2 dan mempercayai dewa.<br>perkembangan pada masa islam yaitu adanya kesultanan dan sunan.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-provinsi-terpadat-di-indonesia-beserta-kepadatan-pendudukkm2-d-570",
            "question": "5 provinsi terpadat di indonesia beserta kepadatan penduduk/km2 dan aktivitas penduduk yang dominan di provinsi tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas:\nVIII</p>\n\n<p>Mata Pelajaran: IPS</p>\n\n<p>Materi:\u00a0Kepadatan\nPenduduk\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n<p>Kata Kunci:\u00a0\u00a0Provinsi\ndi Indonesia</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Saya akan mencoba\nmenjawab pertanyaan ini dengan dua jawaban:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Jawaban pendek:</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Berdasarkan Sensus\nPenduduk 2010, 5 provinsi terpadat di Indonesia adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>1. DKI Jakarta: 12786\norang per km2</p>\n\n<p>2. Jawa Barat: 1176 orang\nper km2</p>\n\n<p>3. DI Yogyakarta: 1138 orang per km2</p>\n\n<p>4. Banten: 909 orang per km2</p>\n\n<p>5. Jawa Tengah: 894 orang per km2</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Jawaban panjang:</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. DKI Jakarta: 12786\norang per km2</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Kota yang merupakan\nibukota negara Indonesia ini memiliki penduduk sejumlah 9.607.787 orang pada\narea hanya 664 km2. Ini membuat provinsi ini\nsebagai provinsi terpadat di Indonesia.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Aktifitas penduduk yang dominan di provinsi ini\nadalah dalam bidang jasa, industri dan pemerintahan. Jakarta merupakan ibukota\nnegara dan banyak kantor pemerintahan, seperti kementrian dan lembaga tinggi\nnegara, yang berkantor di sini, sehingga banyak pegawai negeri sipil yang\nbekerja di kota Jakarta.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Selain itu, wilayah SCBD (Sudirman Central\nBusiness District) di kota ini memiliki ratusan bahkan ribuan kantor perusahaan\nyang memperkerjakan banyak orang.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sentra industri di Jakarta berada di wilayah\nPulo Gadung di Jakarta Timur. Disini terdapat pusat industri kecil yang\nmemperkerjakan banyak karyawan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Jawa Barat: 1176 orang\nper km2</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Provinsi beribukota di\nBandung ini memiliki penduduk sejumlah 43.053.732 pada area 35.377 km2. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Aktifitas penduduk yang dominan di provinsi ini\nadalah industri dan pertanian. Sentra industri di Jawa Barat adalah di Bandung\ndan di Cikarang, Kabupaten Bekasi. Sedangkan pertanian dilakukan di sepanjang\ndataran rendah di pantai utara seperti kabupaten Karawang, Subang, Indramayu\ndan Cirebon. Selain itu kota-kota penyangga ibukota Jakarta yang terletak di Jawa\nBarat seperti Bekasi, Cibubur dan Depok dihuni pekerja yang berkerja di\nJakarta. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>3. DI Yogyakarta: 1138 orang per km2</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p><span>Provinsi ini memiliki\npenduduk 3.457.491 jiwa pada area seluas 3.133\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \nkm2. </span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Aktifitas penduduk yang dominan di provinsi ini\nadalah pariwisata dan pertanian. Provinsi ini berdekatan dengan obyek wisata\nBorobudur dan Prambanan. Lokasi di dekat gunung Merapi membuat tanah di\nprovinsi ini subur untuk pertanian padi.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>4. Banten: 909 orang per km2</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Provinsi beribukota di\nSerang ini memiliki penduduk sejumlah 10.632.166 jiwa pada area 9.662 km2. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Aktifitas penduduk yang dominan di provinsi ini\nadalah industri dan pertanian. Sentra industri di Banten adalah di Cilegon.\nSedangkan pertanian dilakukan di sepanjang dataran rendah di pantai utara\nseperti kabupaten Serang dan Tangerang. Selain itu kota-kota penyangga ibukota\nJakarta yang terletak di Banten seperti Tangerang dan Tangerang Selatan dihuni\npekerja yang berkerja di Jakarta. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>5. Jawa Tengah: 894 orang per km2</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Provinsi beribukota di\nSemarang ini memiliki penduduk sejumlah 32.382.657 jiwa pada area 40.800 km2. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Aktifitas penduduk yang dominan di provinsi ini\nadalah perikanan, industri dan pertanian. Pertanian dilakukan di wilayah\ndataran rendah patai Utara (pantura) mulai dari kabupaten Brebes hingga\nKabupaten Blora, dan juga di lereng Merapi di sekitar Solo. Perikanan dilakukan\ndi perairan Laut Jawa dan Samudera Hindia. Sementara pusat industri berada di\nsekitar kota Semarang.</p>\n\n<p><span>\u00a0</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aapakah-perbedaan-dan-persamaan-antara-gereja-katholik-dengan-ger-878",
            "question": "Aapakah perbedaan dan persamaan antara Gereja Katholik dengan Gereja Kristen, dan perbedaan dan persamaan antara Vihara dengan Klenteng?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Klenteng adalah bangunan yang hanya ditemukan pada komunitas Tionghoa perantauan di luar RRC. Seperti yang kita ketahui, Kaum Perantauan Tionghoa saat pertama kali datang dan bertahan hidup di negara asing adalah dengan mengandalkan kaumnya sendiri. Kaum Hokkian mengandalkan sesama Kaum Hokkian ataupun Kaum Hakka mengandalkan sesama Kaum Hakka. Di dalam kelompok-kelompok tersebut ada 3 ajaran yang dipegang : Buddhist (Mahayana), Tao dan Konfusianisme. Untuk memudahkan peribadatan, akhirnya dibuatkan satu tempat ibadah yang mewadahi semua kepercayaan kaum perantauan tersebut yang di kemudian hari disebut sebagai Klenteng.\n\nVihara adalah tempat peribadatan khusus umat Buddha (Mahayana / Theravada), di mana ada anggota Sangha yang tinggal di sana.\n\nSelain itu sifat peribadatan Klenteng dan Vihara juga berbeda. Peribadatan di Klenteng bersifat pribadi sedangkan peribadatan di Vihara bersifat kebaktian yang dihadiri umat dan penceramah.\n\nMembedakannya mudah, lihatlah ke dalam ruang peribadatannya. Jika ditemukan rupang-rupang yang berasal dari Kepercayaan Tradisional Tionghoa(Tao, Konfusianisme, termasuk rupang aliran Mahayana, maka itu bisa dipastikan adalah Klenteng.\n\nJika di altar hanya ada rupang Buddha (tanpa ada rupang dari Taoisme atau Konfusianisme), maka itu adalah Vihara.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-masalah-di-desa-219",
            "question": "Contoh masalah di desa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kurangnya tenaga kerja, mobilitas sosial relatif kecil, terhambatnya pembangunan, kurangnya pendidikan..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masalah ekonomi = sudah tentu kurang tapi dipas-pasin aja gitu pinter2 ngirit\u00a0<br><span>maslah politik = mungkin jarang iya tapi kalu dikampung biasanya masalah politik kepala desa aja kalu ada pemilihan\u00a0</span><br><span>budaya= untuk sekrangkan jamannya sudah modern jadi ngga ngaruh tuh budaya\u00a0</span><br><span>sosial= rasa sosialnya tinggi banget sob dibandingin dikota kalau disini bener rasa solidaritas satu dengan yang lain tinggi banget\u00a0</span><br><span>maslah pendidikan = kurang sob karna tadi aktor ekonomi yng pas pasan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-komoditas-pertanian-yang-diusahakan-pada-masa-praaksara-142",
            "question": "Apa Nama Komoditas pertanian yang\r\n Diusahakan pada masa praaksara, hindu budha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "padi dan jagung<br><br><br><br>pada kebudayaan harappa dan mahenjodaro dari india<br>pada kitab disana menjelaskan bahwa<br><br>ekonomi pertanian di tumpukan pada komudita padi dan jagung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-geografi-884",
            "question": "Apa dampak dari rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaknya anak yg tidak sekolah karena tempat yg tidak memadai",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rendahnya tingkat pendidikan penduduk akan berdampak pada kemampuan \npenduduk tersebut dalam memahami dan menghadapi kemajuan zaman, ilmu \npengetahuan, dan teknologi. Penduduk yang berpendidikan tinggi akan \nlebih mudah memahami dan beradaptasi dalam menghadapi perkembangan \nzaman, sehingga mereka akan lebih produktif dan inovatif.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-tingkat-pendidikan-indonesia-yang-masih-rendah-da-440",
            "question": "Apa dampak dari tingkat pendidikan Indonesia yang masih rendah dalam aspek budaya ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin akan banyak orang yang tidak bisa baca tulis dan orang akan susah mendapatkan informasi dari daerah atau kota.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-islam-445",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada abad ke 13 Masehi, agama islam berkembang pesat di Indonesia. Perkembangan dari agama islam pada saat itu hampir ke seluruh pelosok di indonesia. Sebab dari perkembangan agama islam di indonesia salah satunya adalah pedagang-pedagang muslim tersebut menikahi wanita pribumi yang pada saat itu masih mempercayai Animisme atau Dinamisme. Dan mereka lambat laun mengikuti ajaran-ajaran yg awam bagi mereka ketahui. Dan anak-anak yang dihalirkan pun berpeluk dengan apa yang orang tua nya jalani..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "islam mulai berkembang pesat terutama daerah nangro aceh darussalam. lal berkembang dan berkembang dan akhirnya banyak orang yang memeluk agama islam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-ide-kreatif-untuk-mengatasi-masalah-sebaran-penduduk-yang-657",
            "question": "Berikan ide kreatif untuk mengatasi masalah sebaran penduduk yang tidak merata di indonesia , aspeknya sosial , ekonomi , budaya dan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan melakukan sosialisasi di segala bidang tentang transmigrasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengatasi-masalah-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-234",
            "question": "Cara mengatasi Masalah persebaran penduduk yang tidak merata .. \u00a0 SOSIAL :\r\nEKONOMI : BUDAYA : POLITIK :\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebarnya mata pencaharian, dan persebaran penduduk yang merata agar sensus dpt lbih baik dilakukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "upaya mengatasi persebaran yang tidak merata dengan menggalakkan program transmigrasi, dengan sosialisasi ekonomi, budaya politik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengatasi-masalah-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-deng-250",
            "question": "Cara mengatasi masalah persebaran penduduk yang tidak merata dengan aspek budaya dan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budya = mempamerkan budaya kita<br>politik = mengadakan oton0mi baru<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "transmigrasi maybe :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}